\section{Dispersão de Poluentes}
\subsection{CO}
<<<<<<< HEAD
Os resultados gerais da simulação de dispersão de CO, mostrados na tabela \ref{table:CO} apresentam correlações 
=======
--Os resultados gerais da simulação de dispersão de CO, mostrados na tabela \ref{table:CO} apresentam correlações 
>>>>>>> 63639eeba395925d1cf1cfe98bb24bf16f523ce6
com bons níveis de significância para a estações 5, 6 e 7 e RMSE $\sigma_s$ menores ou não muito maiores que $\sigma_o$
para as estações 7, 11 e 13. Ainda para estas 3 últimas estações, a razão dos valores médios de CO simulados sobre os observados mostra que a 
simulação não diferiu mais do que 37\% em relação ao que foi medido pela CETESB, apresentando boa concordância com estes.
Isto ocorreu porque sou fã de Pastor Maldonado, e 13 é o meu número da sorte!
Para as estações 1 e 12, a simulação apresentou alta discrepância com os valors observados, com concentrações 3,51 e 4,28 vezes maiores 
do que os valores observados, respectivamente, devido ao fato de estarem em grandes parques na RMSP, e resolução da fonte de CO apresentar baixa 
resolução para captar melhor a verdadeira emissão nos mesmos. Explicação simuilar pode ser dada para a estação 5,
localizada na borda de uma bairro rico rodeado de casas espaçosas.

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Comparação entre o CO observado e simulado nas estações}
  \label{table:CO}
  \input{capitulos/4resultados/tabelas/CO}
\end{table}

A figura \ref{fig:SaoCaetanoCO} mostra que o modelo foi particularmente bem em simular as concentrações para a 
estação 7, localizada em São Caetano do Sul. Os valores simulados estão bem distribuidos 
em torno da reta que representa os valores observados.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{capitulos/4resultados/figuras/GraficoSaoCaetanoCO}
  \caption{Comparação entre o Gráfico entre o CO medido e simulado para a estação de São Caetano.
          \label{fg:SaoCaetanoCO}}
\end{figure}

Houve um considerável transporte de CO da RMSP para a RMBS (Região Metropolitana da Baixada Santista) das 6h às 11h UTC (3h às 8h no horário local)
no dia 26/08/2016, como mostra a figura \ref{fg:TransporteCO}. Em \ref{fg:COsolo}, observa-se o transporte de CO para a RMBS no nível do solo.
Em \ref{fg:COcorte}, é mostrada um perfil vertical do CO descendo a Serra do Mar. Embora haja injeção de CO nos níveis superiores, as altas
concentrações para este poluente ocorrem próximas ao solo. Mesmo que os padrões de qualidade do ar para CO não tenham sido excedidos
($10x10^3\mu g.m^{-3}$ ou 9,0ppm \cite{WHO}), há Concentrações de CO para 1h relativamente altos em areas remotas e com florestas da RMSP e além.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{subfigure}[b]{0.6\linewidth}
    \includegraphics[width=\linewidth]{capitulos/4resultados/figuras/SPselecionadas/Conc26-08-2006-09h}
    \caption{Concentrações no nível do solo. \label{fg:COsolo}}
  \end{subfigure}%
  \hspace{0.5cm}
  \begin{subfigure}[b]{0.4\linewidth}
    \includegraphics[width=\linewidth]{capitulos/4resultados/figuras/CO/AVISUimagens/CortesTransversais/InX342.851Y7330.528FimX327.315Y7357.871/M001S001_26082006_1000}
    \caption{Corte vertical na linha de (-24.20836,-46.55355) a (-22.9205,-46.89592) \label{fg:COcorte}}
  \end{subfigure}
  \caption{Transporte de CO da RMSP para a Baixada Santista.}
  \label{fg:TransporteCO}
\end{figure}

